Q1. Given a Series 2, 5, 12.5, ?, 78.125, 195.3125
Find what number would come in place of the question mark(?).
a) 31.25
b) 40.25
c) 32.50
d)  21.00
Answer :  (a) 31.25

Q2. Given a Series -10, -8, 6, 40, 102, ?
 Find what number would come in place of the question mark(?).
a) 105
b) 200
c) 216
d)  129
Answer : (b) 200

Q3: A broker charges a commission of 5% on all orders up to Rs.10,000 and 4% on all orders exceeding Rs. 10,000. He remits Rs. 31,100 to his client after deducting his commission. Find the order amount. 
a) 31908
b) 32500
c) 30070
d) 34600
Answer : (b) 32500

Q4: 25 % of a number is 8 less than one-third of that number. Find the number.
a) 92
b) 85
c) 96
d) 90
Answer : (c) 96

Q5. Two trains 140 m and 160 m long are moving in the same direction on parallel tracks with speeds of 40 km/hr and 50 km/hr respectively. How much time would the faster train require to overtake the slower train? 
a) 108s
b) 210s
c) 165s 
d) 110s
Answer : (a) 108s

Q6. A man standing near a railway track observes that a train passes him in 80 seconds but to pass by a 180 m long bridge, the same train takes 200 seconds. Find the speed of the train. 
a) 2 m/s
b) 3 m/s
c) 1 m/s
d) 1.5 m/s
Answer : (d) 1.5 m/s

Q7: A boatman can row a boat upstream at 14 km/hr and downstream at 20 km/hr. Find the speed of the boat in still water.
a) 17 km/h
b) 15 km/h
c) 18 km/h
d) 20 km/h
Answer : (a) 17 km/h

Q8. A boatman can row a boat at the speed of 5 km/hr upstream and 15 km/hr downstream. Find the speed of the stream.
a) 5 km/h
b) 6 km/h
c) 8 km/h
d) 10 km/h
Answer : (a) 5 km/h

Q9. A is the father of C and D is the son of B. E is the brother of A if C is the sister of D, how is B related to E?
a) sister in law 
b) brother in law
c) brother
d) siser
Answer : (a) sister in law

Q10. Rohan said to Rashmi, ‘ your mother’s husband’s sister is my aunt.’ How is Rashmi related to Rohan?
a) Daugter
b) sister
c) mother
d) grand daughter
Answer : (b) sister

Q11. Find the number which will come in the place of the question mark in the given series 4, 18, ?, 100, 180, 294, 448. 
a) 62
b) 86
c) 38
d)  48
Answer : (d)  48

Q12. Find the number which will come in the place of the question mark in the given series 14, 25, 47, 91, 179, ?.
a) 255
b) 321
c) 355
d) 211
Answer : (c) 355 

Q13. A is the father of C and D is the son of B. E is the brother of A if C is the sister of D, how is B related to E?
a) sister in law 
b) brother in law
c) brother
d) siser
Answer : (a) sister in law

Q14. Rohan said to Rashmi, ‘ your mother’s husband’s sister is my aunt.’ How is Rashmi related to Rohan?
a) Daugter
b) sister
c) mother
d) grand daughter
Answer : (b) sister

Q15. A policeman sighted a robber from a distance of 300 m. The robber also noticed the policeman and started running at 8 km/hr. The policeman also started running after him at the speed of 10 km/hr. Find the distance that the robber would run before being caught. 
a) 1.3 km
b) 1.2 km
c) 1.5 km
d) 2 km
Answer : (b) 1.2 km

Q16. A 100 m long train moving at a speed of 60 km/hr passes a man standing on the pavement near a railway track. Find the time taken by the train to pass the man. 
a) 6s
b) 10s
c) 3s
d) 5s
Answer : (a) 6s

Q17. Find the number which would come in place of question marks 3, 4, 7, 8, 11, 12,  ?, ?.
a) 13, 14
b) 18, 20
c) 15, 16
d)  19, 20
Answer : (c) 15, 16

Q18. Find the number which is wrong in the given series 2, 3, 12, 37, 86, 166, 288.
a) 2
b) 12
c) 37
d)  166
Answer : (d) 166

Q19. Rohan said to Rashmi, ‘ your mother’s husband’s sister is my aunt.’ How is Rashmi related to Rohan?
a) Daugter
b) sister
c) mother
d) grand daughter
Answer : (b) sister

Q20. K is the brother of X, Z is the son of x, P is the daughter of K is married to N, G and X are sisters to one another. Then how is G related to Z?
a) aunt
b) sister
c) mother
d) mother in law
Answer : (a) aunt

Q21. Find the number which would come in place of question mark  6, 11, 18, 27, ?.
a) 33
b) 40
c) 38
d)  81
Answer :  (c)  38

Q22. Find the number which would come in place of question mark  3, 4.5, 9, ?
a) 22.5
b) 18
c) 13.5
d) 27
Answer :  (a)  22.5 

Q23. Find the number which would come in place of question mark  1, 7, 37, 187, 937,  ?.
a) 4687
b) 1823
c) 5687
d)  5000
Answer : (a)  4687  

Q24. Find the number which would come in place of question mark  1, 5, 19, 81,  ?
a) 405
b) 411
c) 400
d)  395
Answer : (b) 411

Q25. Two trains 140 m and 160 m long are moving in the same direction on parallel tracks with speeds of 40 km/hr and 50 km/hr respectively. How much time would the faster train require to overtake the slower train? 
a) 108s
b) 210s
c) 165s 
d) 110s
Answer : (a) 108s

Q26. A man standing near a railway track observes that a train passes him in 80 seconds but to pass by a 180 m long bridge, the same train takes 200 seconds. Find the speed of the train. 
a) 2 m/s
b) 3 m/s
c) 1 m/s
d) 1.5 m/s
Answer : (d) 1.5 m/s

Q27. K is the brother of X, Z is the son of x, P is the daughter of K is married to N, G and X are sisters to one another. Then how is G related to Z?
a) aunt
b) sister
c) mother
d) mother in law
Answer : (a) aunt

Q28. B is D’s mother and C is D’s brother. H is E’s daughter, while D is the E’s wife. What is the relation between E and C?
a) father in law
b) brother in law
c) paternal uncle
d) brother
Answer : (b) brother in law

Q29. Two trains 140 m and 160 m long are moving towards each other on parallel tracks with speeds of 40 km/hr and 50 km/hr respectively. How much time would they take to pass each other completely? 
a) 10s
b) 12s
c) 18s
d) 15s
Answer : (b) 12s

Q30: A boatman can row a boat upstream at 14 km/hr and downstream at 20 km/hr. Find the speed of the boat in still water.
a) 17 km/h
b) 15 km/h
c) 18 km/h
d) 20 km/h
Answer : (a) 17 km/h

Q31: A broker charges a commission of 5% on all orders up to Rs.10,000 and 4% on all orders exceeding Rs. 10,000. He remits Rs. 31,100 to his client after deducting his commission. Find the order amount. 
a) 31908
b) 32500
c) 30070
d) 34600
Answer : (b) 32500

Q32: 25 % of a number is 8 less than one-third of that number. Find the number.
a) 92
b) 85
c) 96
d) 90
Answer : (c) 96

Q33. A boatman can row a boat at the speed of 5 km/hr upstream and 15 km/hr downstream. Find the speed of the stream.
a) 5 km/h
b) 6 km/h
c) 8 km/h
d) 10 km/h
Answer : (a) 5 km/h

Q34. A racer can row a boat 30 km upstream and 44 km downstream in 10 hours. Also, he can row 40 km upstream and 55 km downstream in 13 hours. Find the speed of the boat in still water and the speed of the stream. 
a) 5 km/h
b) 6 km/h
c) 8 km/h
d) 10 km/h
Answer : (c) 8 km/h

Q35. Rohan said to Rashmi, ‘ your mother’s husband’s sister is my aunt.’ How is Rashmi related to Rohan?
a) Daugter
b) sister
c) mother
d) grand daughter
Answer : (b) sister

Q36. K is the brother of X, Z is the son of x, P is the daughter of K is married to N, G and X are sisters to one another. Then how is G related to Z?
a) aunt
b) sister
c) mother
d) mother in law
Answer : (a) aunt

Q37. A man decided to cover a distance of 6 km in 84 minutes. He decided to cover two-thirds of the distance at 4 km/hr and the remaining at some different speed. Find the speed after the two-third distance has been covered. 
a) 5 km/h
b) 6 km/h
c) 8 km/h
d) 10 km/h
Answer : (a) 5 km/h

Q38. Two stations B and M are 465 km distant. A train starts from B towards M at 10 AM with a speed of 65 km/hr. Another train leaves from M towards B at 11 AM at a speed of 35 km/hr. Find the time when both trains meet. 
a) 1 PM
b) 5 PM
c) 2 PM
d) 3 PM
Answer : (d) 3 PM

Q39. A policeman sighted a robber from a distance of 300 m. The robber also noticed the policeman and started running at 8 km/hr. The policeman also started running after him at the speed of 10 km/hr. Find the distance that the robber would run before being caught. 
a) 1.3 km
b) 1.2 km
c) 1.5 km
d) 2 km
Answer : (b) 1.2 km

Q40. A 100 m long train moving at a speed of 60 km/hr passes a man standing on the pavement near a railway track. Find the time taken by the train to pass the man. 
a) 6s
b) 10s
c) 3s
d) 5s
Answer : (a) 6s

Q41. A is the father of C and D is the son of B. E is the brother of A if C is the sister of D, how is B related to E?
a) sister in law 
b) brother in law
c) brother
d) siser
Answer : (a) sister in law

Q42. Rohan said to Rashmi, ‘ your mother’s husband’s sister is my aunt.’ How is Rashmi related to Rohan?
a) Daugter
b) sister
c) mother
d) grand daughter
Answer : (b) sister

Q43. K is the brother of X, Z is the son of x, P is the daughter of K is married to N, G and X are sisters to one another. Then how is G related to Z?
a) aunt
b) sister
c) mother
d) mother in law
Answer : (a) aunt

Q44. B is D’s mother and C is D’s brother. H is E’s daughter, while D is the E’s wife. What is the relation between E and C?
a) father in law
b) brother in law
c) paternal uncle
d) brother
Answer : (b) brother in law

Q45. A is B’s wife and c is A’s sister. D is father of C, while E is D’s son. What is the relation of E to B?
a) brother
b) father
c) cousin
d) brother in law
Answer : (d) brother in law

Q46: If the numerator of a fraction is decreased by 15% and its denominator is diminished by 10%, the value of the fraction is 2 / 9. Find the original fraction. 
a) 4/17
b) 3/17
c) 2/17
d) 5/17
Answer : (a) 4/17

Q47: The population of a town is 1,60,000 in the current year. If it increases at the rate of 5% per annum, what will be the population 3 years from now? 
a) 456567
b) 195788
c) 658699
d) 185220
Answer : (d) 185220

Q48: A broker charges a commission of 5% on all orders up to Rs.10,000 and 4% on all orders exceeding Rs. 10,000. He remits Rs. 31,100 to his client after deducting his commission. Find the order amount. 
a) 31908
b) 32500
c) 30070
d) 34600
Answer : (b) 32500

Q49: 25 % of a number is 8 less than one-third of that number. Find the number.
a) 92
b) 85
c) 96
d) 90
Answer : (c) 96

Q50. A 100 m long train moving at a speed of 60 km/hr passes a man standing on the pavement near a railway track. Find the time taken by the train to pass the man. 
a) 6s
b) 10s
c) 3s
d) 5s
Answer : (a) 6s

Q51. A is the father of C and D is the son of B. E is the brother of A if C is the sister of D, how is B related to E?
a) sister in law 
b) brother in law
c) brother
d) siser
Answer : (a) sister in law



